\protocol{} kommunikationen på \psoc{} er interrupt styret, og der aktiveres derfor en interrupt service rutine hver gang modtagebufferen \underline{ikke} er tom.
Ud fra det læste data uddrages der information om meddelelsen i henhold til den specificerede protokol i \autoref{tab:spi-protocol}.
Informationen grupperes i følgende kategorier:
\begin{enumerate*}
\item Skrivning eller læsning
\item Adresse
\item Data
\end{enumerate*}
Ud fra denne information behandles det modtagne data i henhold til adressen og om det er en skrivning eller en læsning der ønskes foretaget.
Før der afsendes data tilbage til \devkit{} cleares både sende- og modtagebufferen for at sikre at disse ikke indeholder gammelt data, der kan risikere at korrumpere det nye data der skal afsendes.
Dette sikrer at der ikke befinder sig data i modtagebufferen ved næste dataudveksling.
\\
\protocol{} komponenten på \psoc{en} er også opsat til "multi slave mode", hvilket betyder at "MISO" outputtet ændres til highZ(afbrudt) når SS linjen ikke er aktiveret.
Det er nødvendigt for at slaverne ikke påvirker hinanden da de anvender samme kommunikationslinjer.
På denne måde er det muligt at anvende flere \protocol{} slaver i samme system.

Det er muligt for \protocol{} slaven at indikere til \devkit{} at der skal foretages en læsning/skrivning til \psoc{en}.
Dette gøres ved at en GPIO(interruptlinje) sættes høj, og derved aktiveres en interrupt service rutine på \devkit{}.